# BM-25

**Дедлайн: 26 марта 23:59**

Мы научились искать, а значит пора выдавать документам релевантность по данному запросу.
На лекции вы узнали про то как работает ранкер bm25. Напомним формулу:

![bm25 score](https://wikimedia.org/api/rest_v1/media/math/render/svg/f9d93756035e66c406a96470c7bf801b5161e238 "bm25 score")

Перед тем как бежать писать код напомним, что нужно сделать пару подготовительных шагов:
* Хранить метаинформацию для вычисления IDF
* Хранить метаинформацию в виде длины документа
* Хранить статсику по индексу для вычисления средней длины документа

Term frequency терма мы будем вычислять как количество хитов, связанных с этим термом. Это не 
совсем корректно с точки зрения формулы, но сильно облегчает нам жизнь. Почему это так
подумайте сами в качестве упражнения.

Для IDF и avgdl вам предоставлены структуры в `lib/common/types.h` IndexStats и WordMetada.
Подумайте почему они выглядят именно так. С длиной документа нужно разобраться самим.